【尼馬入門】雲加轟屈機：破壞球壇生態

阿仙奴領隊雲加表示，巴黎聖日耳門背後有整個國家的財力支撐，能夠似驚人的價錢收購球員，同時令球壇生態產生另一次巨變。

巴西球星尼馬周四以破紀錄的2.22億歐元由巴塞隆拿轉投巴黎聖日耳門，雲加早前談及這宗交易時，就暗示PSG背後的阿拉伯財團破壞了足球生態：「當一個國家擁有一個球會時，任何事都會變得有可能。我們無法與那些球會相提並論，不過自從一些球會的擁有權轉移後，他們就改變了球壇過去15年的環境。」

雲加又暗諷部份球會破壞歐洲足協定下的公平財政條例：「球壇的通貨膨脹加速之快，讓我們很難遵守財政公平條例。去年我們的紀錄才突破了1億歐元關口，今年的指標已經超過2億歐元。在1979年諾定咸森林以100萬鎊簽入杜利華法蘭西斯已經是當時的紀錄，相比下現在就可以看到過去30多年的通漲是如何誇張。」

雲加又指，尼馬今次的交易將會令轉會市場天翻地覆：「現在所有人都知道巴塞的口袋有2.5億鎊，假如他們要收購球員的話，其他球會將會把價錢提高很多。我們再無法以正常方式去估算球員的身價，只能讓財力較強的球會來為球員『定價』，而財力較弱的球會就會像玩大富翁一樣不斷被蠶食。」

咁你又想賣山齊士收人8000萬

經濟學家

雲爺爺識計數過你

令足球進步就得啦
係時淘汰阿狗依d垃圾球會

哇我屌你老母臭西咩港毒之父

險簽咪永遠唔會影響到囉

雲加好波

諾定咸森林

簽唔到人係到發爛渣?

球壇良心

講事實又唔滿意
依家巴黎幫我地大大拋離藍波等玩具

算罷啦，而家就係咁玩法

雲加係保育大使

同樓價一撚樣

令香港進歩
可唔可以淘汰班鍵國廢青

雲爺爺仲停留係三十幾年前

雲+轟=屈機

雲加做野洗你教？

唔講敢多 雲加好波

牙路屌得好！